[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": ["Язык программирования", "Тип данных", "Музыкальный инструмент", "Змея на английском"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Выберите одно верное утверждение про списки.",
        "options": ["списки представляют собой массивы", "списки имеют фиксированный размер", "списки в Python являются изменяемыми", "списки невозможно сортировать"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какие из видов функций являются уникальными?",
        "options": ["генераторы", "именные", "анонимные", "итераторы"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Чем являются функции в Python?",
        "options": ["классами", "методами", "объектами", "экземплярами"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что возвращает метод items()?",
        "options": ["типы ключей и значений", "значения", "ключи", "пары ключ/значение"],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой метод отвечает за добавление элемента в конец списка?",
        "options": ["extend", "include", "append", "add"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какая конструкция служит для создания анонимной функции?",
        "options": ["lambda func", "omega", "lambda", "anonymous"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой оператор отвечает за прерывание работы цикла в Python?",
        "options": ["continue", "break", "stop", "try-except"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Сколько раз можно изменять ключи в Python-словаре?",
        "options": ["ключи неизменны", "ключи меняются постоянно", "не более 1 раза в момент инициализации", "сколько угодно"],
        "correct_option": 0
    }
]